求買/領養貓推薦

我知係連登開po問買貓嘅野應該會比人diu到出汁
事先聲明我領養都OK的
我知道寵物店同繁殖場好黑暗，所以其實各位巴絲可以唔好diu我住先
我上網見到人地話如果買就向貓舍同埋breeder，不過我啱啱開始睇貓貓嘅野，一時間可能未有咁快瞭解到， 如果可以嘅話有冇人可以推薦一啲信得過嘅途徑俾我？

當然我都想領養貓貓， 不過媽咪一直覺得貓最好由細養大佢
我唔知呢個諗法啱唔啱
如果領養嘅話希望係一歲以下，會唔會好難?

求和平理性，求勿diu，thx各位

我自己喺lap領養左兩隻 感覺上d義工冇連登仔平時講得咁閪 同埋有好多貓 不過幼貓通常會去得快d 最好準備好晒屋企所有野先去揀

另外可以睇下連寵拯救隊 連登仔搞嘅 都有唔少貓

唔講真係唔知有呢樣嘢

我呢排都睇左好多領養既資料
雖然我都未領養到貓貓（已經睇中左一隻！）
但可以分享下

聽連登巴絲打講，最容易領養似乎係
SPCA (但現時唔知點解勁少貓)
LAP (西營盤)
PAWS United Charity (淺水灣)
聽講呢幾個機構都比較寬鬆，冇平時d義工咁西

你想要一歲一下貓BB其實留意下領養page，好多好多
絕對唔難
通常要去到買既只會係如果你想要純種貓
反而唐貓B其實根本我都唔知道邊度有得買
都係領養居多

其實我媽咪覺得領養嘅話唐貓或者品種都冇所謂，但係如果領養都要佢比幾千銀嘅話佢寧願自己買，佢覺得有保障啲

好可惜係我身邊冇fd同識嘅人貓貓有生b，如果唔係嘅話唐貓我地都好願意接返屋企

我覺得領養點都有保障過買喎 起碼機構會睇過獸醫check過冇病先比人領養

同埋lap果度一隻貓1500領養費其實包埋兩針同絕育 所以計番條數唔算太貴

當然如果你最後都係選擇買嘅話希望你搵番d有良心嘅breeder啦

附上主子圖一張

Lap洗唔洗家訪？

領養一定唔會要比幾千蚊
好多獨立義工領養甚至唔收領養費
淨係收返絕育費、疫苗費之類

你話想搵信得過既途徑買貓
以我所知，我睇左咁耐都冇任何一間真係信得過
所有貓舍都冇乜規管
就算有乜乜認證都係廢既：

每個貓舍你上網search下都會有好多人話係黑店
有少少信譽既好似都要幾萬蚊起
你唯有都係道聽途說周圍8下有冇識人喺邊個breeder度買過貓
叫做起碼唔係盲中中
始終你有熟人介紹會比較可靠啲

但通常breeder都係賣純種貓，純種貓比起唐貓多病痛
同埋買貓的話，一個唔好彩買左啲好唔人道既繁殖場貓
病痛仲多
所以以保障黎講，我睇唔到買會比起領養更有保障

身同感受 我屋企人都係咁諗

I mean 如果有朋友生貓b

要呀 佢黎到主要都係睇下d門窗有冇裝好貓網 前後唔洗三個字就搞掂

不過佢要報埋職業
老實講呢啲時勢 有得返工已經好好彩
無業遊民會唔會畀佢challenge

搭單想問下住緊個屋苑唔比養寵物係咪可以唔洗諗領養了

Hello 絲打，如果想領養貓貓，可以介紹，請加tg: Nina_wong (利申：純介紹，非賣貓）

如果真係乜都唔比養嘅話咪無謂害左隻寵物lor
本人住公屋，我媽本來想養狗，但我費事佢養完比人投訴又要送走隻狗所以拒絕左。

雖然大把人唔跟規矩照樣養狗

不過領養真係唔使諗，如果屋苑唔比養嘅話，個啲團體唔會俾你領養到 （正式個啲）
除非你買or有人送俾你or你執到返去